Reddit有人提議整紫色香港旗/徽

唔知有冇人之前提過

1.紫色本身係好少用係國旗design之上
2.紫色代表紅+藍 象徵香港係一個中華文化(紅色)同英國殖民(藍色)下中西交融之地 (ps中華文化一向以紅色用於喜慶 唔一定係關共產黨事)
3.同黃色係對比色可以一齊用
4.洋紫荊可以用返紫色代表(雖然唔知之後仲會唔會用到)

大家點睇??

紫色配黃色好樣衰架
洋紫荊其實係不祥
乜你咁鐘意抽氣扇咩

紫色 好Gay不過設計靚 其實冇乜所謂

唔整

用市政局支旗囉

借個位....P推唔旭...
有藍group同我地做緊同一樣野‼所以我地更加之要支持以下手足參選投佢地一票

紫色係古代生產唔到，係高級昂貴顏料，所以歷史上小紫色

有得諗

紫色現金色
世界最貴既國旗

要睇下咩紫 好多都好核突

屌

紫紅麻麻

旗幟少用紫色係因為辨識度低
係唔同光線下好易錯認其他顏色
所以旗幟經常都係用黑白紅黃藍綠辨識度較高既色調

如果要帶出藍+紅文化同歷史背景不如藍紅配色仲好 呼應埋青天白日滿地紅

紫黃會變湖人

同埋真係唔想支旗有紅色既存在

我都覺得香港應該用紫色代表紫荊花+中西匯聚

點解係點解係都要話洋紫荊係不祥呢
任何嘢都可以兩解
正如市政局嗰個洋紫荊旗 寓意香港這個遠東海港 有如該棵於1880年唯一一次於野外發現的豔紫荊一樣唯一和珍貴

用連儂旗得唔得啊

中大校徽咩屌

diu 真係似food panda

個人覺得淡紫色幾好

紫色同黃色唔好高飽和度咁配埋一齊應該冇事嘅
洋紫荊就真係不了，宮粉羊蹄甲會唔會好啲

紫色革命

紫色配黃色咪好似中大咁

又黎
之前搞左咁耐都無共識不如唔好搞住